民航處再遭爆涉隱瞞 新空管系統前日故障致離港航班暫停22分鐘

民航處遭指責繼續圖淡化新空管系統新事故，前日下午航空指揮塔的「電子紙條系統」出現故障，但到前日深夜才發稿證實事件後，《明報》今日再報道，有機場前人員報料，指該系統當日出現故障後，機場約有22分鐘需暫停處理離港航班，令9至10班航班受影響。但民航處同樣選擇在深夜時分，於昨晚11時過後才發稿證實事件，且口徑跟前晚指「升降大致正常」有不同。

民航處昨晚公布的版本是，前日下午航空指揮塔電子紙條系統故障期間，曾因風向改變要轉換跑道，依國際標準，其間必須暫停處理離港航班，加上電子紙條系統的短暫故障，「導致離港航班輕微延誤」，「雖然如此，香港國際機場的航班升降仍屬大致正常。」

《明報》引述本身是民航機師的公民黨立法會議員譚文豪質疑，若涉及轉換跑道，離港航班延誤也肯定不會暫停超過20分鐘，但民航處前日出稿時避談有延誤，已涉隱瞞。

個別事件不作出評論